左膠連「基督徒」幾粒字都唔敢講

「復活節崇拜者」

痴撚線

因為奧巴馬其實係回教徒

指個別節日嘅朝拜者
Ramadan worshipper都係類似用法

穆斯林就都係叫穆斯林

d左膠真係痴痴呆呆

唔知基督徒定天主教徒？

In English, Christian including Protestant, Catholic and Eastern Orthodox

奧巴馬同希拉莉係咪痴撚咗線

好明顯佢唔係想講基督徒
就算唔用Easter worshippers 都唔會用基督徒

Easter已經係基督教啦
大把人連Easter都唔講出口
就好似merry Christmas變咗happy holidays

有乜出奇？左膠已經將911講做 “somebody did something”

左膠個解釋係
唔係得耶撚過聖誕/復活節

事實係商業化咗聖誕節之後無咩人理邊個出世 而係買禮物送禮物

其實係時間上聖誕連埋新年
美國甚至連埋11月尾嘅感恩節
形成咗所謂嘅"holiday season"
咁所以咪一炮過happy holidays囉

仲有美國多猶太人
聖誕唔關佢地事

而家興講happy winterdays

明明係Obama時期先咁改，Trump每年都講返Merry Christmas

呢個fake架

sor無認真check過
不過主要都係拎嚟恥笑啲左膠

侵侵做咩都是對的

lm

諗起D陰謀論話奧巴馬係混種蜥蜴人
有D忍唔住笑
條友行為咁膠邊到似外星人

事實係兩句嘢係並存 大家兩句都會講
上面講咗merry Christmas同happy holidays所指嘅係兩樣嘢
後者係幾個節日加埋一齊
係"merry Christmas and a happy new year"嘅延伸

其實只不過唔想假定去親教堂都係基督徒，或者唔想俾人誤解為只為事件中既基督徒哀悼姐
你想太多了

咁紐西蘭個單就全部都係Muslim?

You know who係真

So many people die

一個閒日 一個節日 自有分別
英語向來有churchgoer一詞 但mosque-goer使用唔算普遍

二來係信仰習慣分別
當今嚟講 christian好多人唔係成日返church
但去清真寺依然係大部分muslim日常生活嘅一部分

笑死

跳樓自殺一律寫墜樓
強姦非禮一律寫性侵
點解要咁做，道理大家明
但實際咁運作上嚟只會令大家模模糊糊，文明倒退

墮樓係事實描述
跳樓自殺只係其中一個可能原因
記者只見到地面條屍
調查未出爐就寫跳樓係妄下判斷

咁點解Easter一定係基督教=.=
我啲大伯拜神非基督都會同佢啲仔女玩復活蛋

你玩復活蛋玩到去聖堂？
人地斯里蘭卡啲人係去做崇拜

原來jesus係咁有性像徵

你又知佢地一定係崇拜者，亂咁講

預咗有人咁講
80、90年代會用表面證據唔係咁明顯，但記者到現場了解過下少少初步嘅嘢，合理情況下會用「懷疑自殺」
記者唔係查案，唔需要100%寫絕到客觀嘅嘢，否則係報告，唔係報導。報導要有記者所了解嘅嘢去落筆，唔係代表要你亂咁寫，所以一向要求記者落字落筆要好小心。

現在將所有嘢寫晒墜樓，壞結果多過好
1）記者要求降低，配合資訊爆炸嘅時代，了解每件事情經過膚淺化，寫啲大家都見到嘅嘢就算，所以記者水準愈嚟愈低。
2）做唔到社會議題，以前連續有跳樓一早做晒聚焦嘅社會議題，今日睇真D / 城市追擊嗰啲一定大大個topic去做，迫政府正視。現在單單寫墜樓，畀唔到壓力政府，只係淪為細細地畀啲社區團體去follow嘅Issue。呢個我唔係只針對香港。人口太多，成個世界都要令人命偏值先運作到。

下面為陳雲之前寫嘅文，現在係有遺書都寫墮樓

二OO三年，歌星張國榮從中環一間酒店一躍而下，警方事後在遺體發現一封遺書，五十餘字，透露因受情緒困擾而尋死。次日有報紙頭版直截以「張國榮跳樓死」為標題。以前的報紙會直接寫跳樓死、自殺，現在的香港傳媒不問內情，全部寫墮樓事件。明明警方查實有遺書的自殺，傳媒也不寫跳樓而是寫被動的墮樓。遺書都找到了，好心報紙不要寫墮樓啦。

正如以前的傳媒是用調戲、非禮、強姦、誘姦、逼姦、和姦、雞姦等傳統中文詞彙，描述清晰而準確，部分也是王朝中國與英治時代的司法詞彙。現在全部寫性侵，即使明明是強姦都是寫性侵，令人不知道事態有幾嚴重。這是中了港共政權與傳媒合謀的洗腦術。拙作《中文解毒》在二OO八年出版，九年過去，但政府用詞彙來洗腦的趨勢，並無減退。

寫「張國榮跳樓死」就啱？嘩眾取寵搏賣多啲紙咋

跳樓變墮樓再變墜樓
非禮 = 性侵 = 性侵犯 = 強姦

呂小姐單嘢仲未睇清楚？

上之紐西蘭果單即時屌白人乜乜柒柒, 個總理仲要學人包頭巾
掉轉就懶持平咁 #peace

係呀，啱呀
唔使扮有見地用反問